強逼症係咪好唔返

強迫思想是指不斷重複的思想，患者雖然知道這些思想是多餘的、不理性的，但卻阻止不了這些思想的出現，不斷侵入患者思想的想法和觀念，並覺得非常厭惡，強迫症患者頻繁地重複做某件事情（強迫行為）則是為了緩解由於強迫觀念而產生的焦慮情緒。

反反覆覆六七年，掂到某樣野就要洗手，洗幾次洗到隻手又紅又乾，長期買消毒濕紙巾，屋企人由一開始鬧打嘈到唔理，同事問做咩隻手長期咁乾，有口難言，個世界唔會有人明。

鐘意人都唔敢拍拖覺得自己係怪人，好想死，自殺念頭不斷出現，真係好痛苦。

焦慮症?

Lm

唔似只係强迫症

強逼症已經係焦慮症既一種

仲係咩

早兩晚'晚吹-有病xxx'就係介紹強迫症，
樓主去睇返啦，係陳啟泰做主持。

係有得醫，唔洗太擔心。

見呢樣事都影響左你6,7年..
都帶比你唔少困擾
建議你都可以見下輔導員, 佢地都有D方法幫手, 先減輕返呢個症狀帶比你既困擾架

你好返未 有冇醫生推介

個影響已經深深影響我所有生活，以前都有見過輔導員，之後中學畢業就冇再跟進我，我都唔會再去面對一直惡化

[member]一言真係好難盡我既病發原因，大概都係因為我依家住既地方，如果搬左出去避開果樣野我就會好好多，我岩畢業一兩年，依家返緊份全職草緊錢，香港睇心理醫生好似好貴[/member]

強逼思想係其他仲辛苦

完全集中唔到精神，覺得自己浪費好多時間，基本好多有興趣或者想做既野都做唔到，樓主你捱左幾耐

係架 輔導員叫我行為治療我都試過，好崩潰成晚訓唔到，覺得連藥物都幫唔到你真係好絕望

其實所謂心理醫生係完全唔存在
你講緊嗰隻究竟係精神科醫生？定係臨床心理學家？

如果巴打真係想知呢個病嘅詳情
可以睇返以前讀過嗰啲notes(Abnormal Psy)
我可以再整合話返比你知

掂到某樣野 ?

屎?

以為自己好幽默啊

屋企人都係沖完涼一掂完任何野就要洗手 鬧過打過傾過 但最後睇醫生食左幾個月藥好番好多 （但醫生話都要食多一排藥觀察下) 兩個星期睇一次 $2000一次 貴但錢都係搵黎洗
其實屋企人都明你好辛苦 但自己見住你suffering都一定好辛苦 加油啊！

好簡單，強迫自己唔好咁強迫就得

用腦諗下如果係咁簡單 佢就唔洗咁辛苦啦

由幾歲開始有
有冇諗過係咪契機令你開始有

屌鳩我啦on9仔 淨係識唔出聲嗰度留低個腐皮

臨床心理學家

正常人係唔會理解到底有幾難頂 正如叫抑鬱症唔好唔開心

可唔可以分享下

青春期果排 中三中四
緊係有 有考究過由細個到大個個人都好容易緊張同不斷重複諗一樣野

你有冇諗過你嘅OCD 可以 comorbid 去MDE/MDD/ 其他Anxiety disorder ........
你真係睇下CP 好

日日諗呢個社會d自殺自殘新聞 做唔做既掙扎

我都會
自殺新聞 有時腦海會案件重演

有d野明知唔開心 偏要諗

你似有Generalised Anxiety Disorder

我最怕有日會做 但明明好錫身 正正強逼痛既痛 太矛盾

症

有跡象係有
上網搵過去邊到睇 唔想求其搵間睇

最權威嘅一定係DSM-5
CP 都係根據你本手冊同你診症

係 成日諗自己跳樓

放心 會好翻 細個小學嘅時候我都有強迫症
試過跌左張八達通喺地下 翻到屋企洗左張八達通十次
好癡線自己都知咁做好有病但係就係控制唔到自己
成日俾屋企人話我有神經病
但依家已經好翻 係完全好翻
Give yourself some time

四年 慢慢嚴重
盡量唔入強迫症嘅post 睇
因為唔想再加規則

強逼自己好返

有焦慮症

香港大部份心理治療師都冇用，反而一啲免費機構心理治療師/輔導員仲有用

我都會覺得地下好污糟 到幾時先冇事 慢慢好返？

唔會反效果咩

強迫觀念？

行為 同觀念

會唔會講下？